是誰散播「欽點」謠言？

是誰散播「欽點」謠言？

11,520

適中字型
較大字型

鄭月娥「競選」行政長官以來，民望如水就下。二月四日，她拜會民主建港協進聯盟諸同志，批評別具用心者：「有人蓄意給我製造『靠欽點當選』形象，令我民望低落，假如當選，工作將較為困難。」十二月中旬，她答彭博新聞社問，又說：「傳言謂我獲北京支持，打擊了我的民望。但不管民望高低，我的目標都是做好管治工作。」唐太宗論弓，知「木心不正，則脈理皆邪」。鄭月娥之心，不但見於其雙目之閃爍，還形於其議論之脈理。
按鄭月娥自言：「他人當選，中央未必稱意，或拒絕任命。」而董建華、張德江、王光亞、張曉明等中共高幹，先後向行政長官選舉委員宣旨：「中央非鄭月娥不取。」然則鄭月娥獲欽點，是實至名歸，是鄭月娥自己也要人相信的，怎麼竟然歸咎「別具用心」者？
又二零一四年八月二十一日，香港假普選爭議期間，中共人大副秘書長李飛發表鴻文，引述中共中央的統計：「香港絕大多數人誠心誠意擁護中央。」這統計結果，鄭月娥絕對不會質疑。然則她獲中共欽點，「香港絕大多數人」理應誠心誠意額手稱慶，怎麼竟會「打擊」其民望？
又鄭月娥既知民憤將窒礙施政，怎麼卻說「不管民望高低」，都可以「做好管治工作」？木心不正，則脈理皆邪，人心無疑也是一樣。鄭月娥當選，香港脈理皆邪的政局，將不知伊于胡底。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
日本人和加拿大人 (高慧然)

下一則
奶媽與奶爸 (尊子)